(分析) 外國勢力點樣整爆中國

首先，支撐中國經濟嘅主要支柱分別係金融業(資金)、製造業(生產力)同埋科技業(生產技術)。歐美國家嘅制裁、加上國際局勢嘅影響，對中國三大經濟支柱造成嚴重打擊，導致中國經濟崩潰。

1. 科技業
歐美各國對中國科技企業（華為、中興、威視等）嘅封殺已經對中國創科業造成打擊，例如禁止華為參與5G建設，嚴重限制中國科技業嘅自主研發。另一方面，美國禁止向香港警方輸出軍事裝備，屬於軍用科技管制措施。參考過往美國制裁伊朗北韓嘅做法，限制軍用科技輸出嘅下一步就會係限制民用科技輸出， 完全封閉經香港輸入軍民兩用科技到中國嘅渠道。係歐美各國嘅封殺同制裁下，中國科技業正式玩完，中國製造2025、自主研發通通收皮。

2. 金融業
美國取消香港獨特關稅區以及相關經濟制裁，將會大幅減少外國資金經香港流入中國，重挫中國金融業。以往香港嘅法律制度保障資訊同埋財產、人身自由，加上低關稅，吸引唔少外國企業嚟港投資，而中國大約7成外國資金都係經香港流入。 呢啲法制同經濟優勢喺國安法立法之後全部收皮，對外國人喺香港定上海投資已經冇任何分別，有調查顯示大約三分一外國企業已經準備逐步撤走喺香港嘅資產。 另一方面，國安法之下送中同資產充公條例意味著反習勢力喺香港唔再安全， 相關資金亦都會移到海外。 值得一提嘅係各國放寬港人移民要求(e.g. 英國BNO政策)，吸引中產人士投資移民，自然降低佢哋喺香港投資物業等不動產嘅意欲， 樓市需求必然下降。 喺商用物業、私人物業需求下降，土地收入損失至少過千億。 香港股市樓市之所以未全面崩潰， 有兩個原因: 1. 轉移資產到海外需要時間 2. 中國資金流入香港支撐本地市場。本地資產每流走1億，中共就要填返1億入香港， 基本上就等同倒錢落海。短期內香港經濟靠中國資金支撐，但當3-5年內大部分駐港資金已經撤走， 中共要填嘅數就係講緊幾千甚至過萬億，去到一個無法支撐嘅地步，金融市場就會全面崩潰。

3. 製造業
依賴龐大內外需求嘅中國製造業將會喺全球影響下衰退。近年唔少海外企業將喺中國嘅產房撤到成本更低嘅東南亞、非洲， 或者因為政治理由搬返自己國家，導致中國外需下降，製造業出現產能過剩。 供過於求嘅問題只能夠依賴刺激國內需求舒緩。 但係武漢肺炎打擊全球經濟加上全球Boycott China嘅趨勢(e.g. 印度)， 全球消費能力下降，降低對中國製造業嘅需求，加上長江中下游嘅水災雙重打擊之下，中國製造業喺內外需求降低之下正式收皮。

中國經濟崩潰已經步入不可逆轉的趨勢， 而值得一提既係其他國家嘅取態:

1. 美國
美國制裁中國嘅方向已經係兩黨共識，《香港民主及人權法案》 同埋《香港自治法案》都係由民主、共和兩黨共同贊成通過。所以，就算ChinaJoe不幸當選總統， 都好難推翻兩黨嘅共識，最多只能夠拖延對中國嘅制裁， 延遲中國經濟崩潰(支火箭射咗上天遲早都要爆， 當然 Trump連任就會快啲爆)。

2. 歐盟
武漢肺炎爆發之後， 歐洲已經對中國產生不信任， 係高科技、敏感技術方面合作嘅可能性好低。 估計短期內歐盟仍然會利用中國呢條大水喉滿足外需，刺激經濟， 未必會同中共正式反面。 當中國嘅經濟正式開始步入衰退，雙方嘅合作關係就唔會再存在。

3. 發展中國家
中共嘅金錢外交基本上就係燒自己錢，遲早燒完等收皮。 中國將對窮國嘅債務重組包裝成基建投資， 例如一帶一路、亞投行， 借咗出去就唔會收得返。不停用錢買外交支持只係將個坑越挖越大， 實質上冇任何可靠盟友，挖到自己填唔到就正式玩完。

借個位 保安局發出超過20萬張豁免強制檢疫

請大家支持廣傳消息
唔自救大家玩完

我哋可以做咩嘢？
1.話比身邊嘅人知香港有個後門大量吸收潛在冇病症感染者及傳播者。

2.呼籲身邊所有人戴口罩，特別係果班唔肯帶嘅中年人

3.如果身邊有料，可以報上傳媒比如蘋果。
例如喺之前post有其他人話知道：
灣仔入境個邊D移民公司而家當免檢疫証明係生意咁做，搵班阿姐派傳單幫人攪。
每日中港司機都幾千人出出入入。

4.煲大件事！比全世界多D人知道，只有多D人覺醒，知道個政府係棄全香港巿民安危不顧，先會爭取到更多人企係我哋呢邊，同我哋一齊抗疫！

兄弟姊妹各自爬山 他日平安相聚

spread

作為走唔到嘅人，真係睇見聽到都好開心，陪支那一齊共存亡！！
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
吊你，咁on9啦，我揸BNO走先嘞！

agger
但屋企人唔肯換美金係唔係一鋪清袋
given 黎巴嫩依家被敘利亞制裁牽扯，導致貨幣貶值70%...........

***美國制裁敘利亞導致支持敘利亞巴沙爾政權嘅黎巴嫩都受牽連，呢幾個月貨幣貶值70%

唔換美金，可以換貴金屬。
利申: 冇錢乜都換唔到

同埋黎巴嫩本身冇乜石油， 唔同其他中東國家有戰略資源可以支撐下經濟。

佢地信政府唔怕⋯⋯